請問呢棵係咩樹，點解會落葉

落葉原因係旱季定係冬天？香港冬天都唔凍，間中都有廿幾度，暖返或落雨果d日子 點解又唔會trigger佢生葉？

冬天落葉既原因
應該唔關凍事
係天氣乾燥
少啲葉減少水份流失

市區植物，唔係有人定期淋水既咩？
既然泥土有充足水份，植物應該sense唔到天氣變化，點解仲落葉

苦楝？
但d葉又唔係好似
得塊樹皮點睇
影塊葉黎睇下先
你睇下d樹枝脆唔脆
如果一大力d屈就斷的話應該係開始枯死

但係都有d樹係落哂葉先開花

又可能呢棵係之前打風吹冧左
近排先補種
都係好易死

風玲木 應該係健康出事所以少葉

有一條條類似荷蘭豆咁既野（啡色好乾）
留意到佢冇乜葉
最近5月份開始生多左葉
（張相5月初影）

推

拉